\chapter{Objetivos}
\label{cap:Objetivo}

\drop{E}n este capítulo se enumerarán y describirán cada uno de los objetivos y subobjetivos que han sido propuestos para este \acs{tfg}.

\section{Objetivo principal}

El objetivo principal de este \acs{tfg} consiste en desarrollar una aplicación web para el soporte a la actividad física. Para ello, se propone integrar en dicha aplicación un servicio de monitorización, registro e intervención personalizada de los parámetros relacionados con la actividad y con la salud a través de la pulsera comercial Xiaomi Mi Band 4.

\section{Objetivos específicos}

Los objetivos específicos se definen como las tareas necesarias para el desarrollo completo del proyecto. Estos objetivos son los siguientes: 

\subsection{Definición de las entidades}

Antes de empezar con el desarrollo y la implementación de la plataforma web, se deberá diseñar cada una de las relaciones entre las diferentes entidades que conforman la plataforma. Al mismo tiempo, se listarán, definirán y asignarán cada uno de los permisos a los diferentes usuarios que componen dicha plataforma.

\subsection{Desarrollo de la plataforma web}

El objetivo principal de esta sección consistirá en el desarrollo e implementación de una aplicación web capaz de gestionar cada uno de los datos de las diferentes entidades relacionadas en el entorno del cuidado de las personas mayores: gestión de usuarios, gestión de rutinas y ejercicios, gestión de instalaciones, etc. Cada una de las entidades deberán estar divididas en varios módulos con la finalidad de conseguir una plataforma que pueda soportar los cambios que se puedan realizar en un futuro. 

\subsection{Desarrollo del módulo de monitorización}

A la hora de registrar y almacenar los datos relacionados con las actividades y la salud captados por la pulsera Mi Band 4, se deberá emplear un servicio de recolección de datos. Este servicio almacenará toda la información en una base de datos que será necesaria para la integración con la aplicación web de Phyx.io. Para ello, el servicio de recolección de datos establecerá una conexión con la pulsera Mi Band 4 almacenando y clasificando los últimos valores que la pulsera registre.


\subsection{Creación de componentes de monitorización}

El objetivo de esta sección será emplear una herramienta o servicio para la visualización de los parámetros registrados en el servicio de recolección de datos. Para ello, deberemos emplear una herramienta que permita visualizar, estableciendo un formato, los diferentes parámetros registrados anteriormente permitiendo establecer una integración con la plataforma web. Los diferentes parámetros serán:

\begin{enumerate}
    \item \textit{Información general}. Representará la información específica asociado al control de batería de la pulsera.
    
    \item \textit{Actividades}. La plataforma clasificará cada una de las actividades que el usuario haya realizado en un periodo de 24 horas. 
    
    \item \textit{Calorías}. La plataforma visualizará la cantidad de calorías consumidas, la cual dependerá del número de pasos que el usuario haya realizado.
    
    \item \textit{Número de pasos}. El sistema registrará de forma automática el número de pasos que el usuario haya realizado. Además, el sistema será capaz de mostrar el máximo número de pasos en un intervalo de una semana con la finalidad de motivar al usuario. 
    
    \item \textit{Ritmo cardíaco}. El sistema de monitorización almacenará de forma automática y periódica el pulso cardíaco.
    
    \item \textit{Calidad de sueño}. A la hora de registrar la calidad de sueño de un usuario, se definirán dos estados: \emph{sueño ligero} y \emph{sueño profundo}. Ambas características serán monitorizadas gracias a las funcionalidades que contiene la pulsera Mi Band 4. Para ello, se empleará una herramienta de monitorización donde podremos visualizar en qué estado se encontrará un usuario en un instante de tiempo: si en un estado de sueño profundo o en un sueño ligero.
    
\end{enumerate}

\subsection{Integración del servicio de monitorización}

El objetivo principal de este hito consistirá en integrar los componentes del servicio de visualización junto con la plataforma web estableciendo una conexión entre ellos con la finalidad de que ambos servicios puedan desarrollar sus funcionalidades de manera independiente. Para integrar y gestionar los datos captados por el servicio de monitorización, se creará un módulo en la plataforma web, independiente del resto, encargado de visualizar los diferentes datos captados por la herramienta de visualización. La visualización de estos parámetros por parte de los usuarios deberá ser controlada en función de los permisos que tengan los diferentes roles de un usuario asociados en la plataforma. Este módulo facilitará al usuario la inspección y el análisis de los diferentes parámetros sobre su salud.


\subsection{Creación de un sistema de notificación}
Este subobjetivo consistirá en diseñar un sistema de notificaciones para la supervisión de un usuario tanto en la realización de su actividad física como en el cuidado de su bienestar saludable. Con esto, conseguiremos que el usuario tenga atención sanitaria en todo momento a través del envío de notificaciones a la pulsera Mi Band 4 que lleve puesta.

\subsection{Despliegue y evaluación del sistema}
La idea general de este subobjetivo será desplegar cada uno de los servicios de forma conjunta permitiendo a los usuarios emplear el sistema Phyx.io de forma independiente y transparente.

\subsection{Evaluación del sistema con usuarios finales}

Por último, se evaluará el trabajo propuesto con usuarios finales que conocerán todas las funcionalidades que presentará el sistema, así como todas las características que fomenten la actividad física y del envejecimiento activo.

